# ProjetSDD

# Projet : Blockchain appliquée à un processus électoral

## Description
Ce projet est basé sur l’organisation d’un processus électoral par scrutin uninominal majoritaire à deux tours.

L’objectif du projet est donc de proposer une piste de réflexion sur les protocoles et sur les structures de données à mettre en place pour permettre d’implémenter efficacement le processus de désignation du vainqueur de l’élection, tout en garantissant l’intégrité, la sécurité et la transparence de l’élection.

Le projet se divise ainsi en 5 parties :
- [ ] Partie 1 : Implémentation d’outils de cryptographie.
- [ ] Partie 2 : Création d’un système de déclarations sécurisés par chiffrement asymétrique.
- [ ] Partie 3 : Manipulation d’une base centralisée de déclarations.
- [ ] Partie 4 : Implémentation d’un mécanisme de consensus.
- [ ] Partie 5 : Manipulation d’une base décentralisée de déclarations.

## Crédits
Ce projet a été réalisé par Ishrat Salehuddin et Younes Chetouani,
dans le cadre de l'UE Structures de Données [LU2IN006] de Sorbonne Université.
